專家：「中國因女性墮落致國家墮落」

新東方教育集團董事長俞敏洪，昨日在一場演講中提到，「現在中國是因為女性墮落導致整個國家墮落」，引發輿論批評他歧視、抹黑女性。俞敏洪昨晚在微博致歉，稱自己沒有表達好引起誤解，稱他想說的是「女性強則男人強，則國家強」。

俞敏洪昨日出席活動時，表示衡量和評價的方向，決定了教育的方向。他以女生擇偶為例，指如果中國所有女生找男人的標準，都是必須會背唐詩宋詞，那麼中國所有男人都會把唐詩宋詞背的滾瓜爛熟。如果中國女生找男人的標準，都是賺錢，不管良心好不好，那麼中國所有男生都會變成良心不好但是賺錢很多的男人。而這正是中國女生挑選男人的標準。

指中國女生挑選男人標準：賺錢 不管良心好不好

「所以實際上，一個國家到底好不好在女性，就是因為這個原因。現在是因為中國女性的墮落導致了中國整個國家的墮落。」俞敏洪說。

他總結說，講回教育評價機制，「就是你弄那麼多的核心素養，但是你的評價指標不變的話，人們始終會往高考那個方向走」。

俞敏洪的言論引發網民熱議，有人批評他偏激狹隘，將國家墮落歸因女性是「沒有出息的男人」，還有人調侃「國家墮落因為你這樣的男人太多了」。

內地女星張雨綺更在微博隔空批評俞敏洪稱：「北大的教育和新東方的成功都沒能幫你理解女性的價值，沒讓你能理解什麼是平等的兩性關係，甚至沒幫你搞明白什麼是平等！」

講事實係冇人鐘意聽既

其實唔止女性，係全中國嘅漢人都不知所謂

根本正確

教育核心好中

字字中point

連登價值觀

明明只係要上進心 講到班女人好貪錢咁

有權有勢嘅人墮落影響力唔夠女人仔嚟

古語：笑貧不笑娼
現代：古人話做雞好過做乞衣呀！

又唔見香港男仔有車有樓
咁多毒撚

毛魔殺曬知識分子，得返d農民，點講良知

而家班女人惡過閪，又要馬兒好 又要馬兒不吃草
男人想發圍都仲要問過屋企隻乸，咁邊有前途丫
古語都話，修身齊家治國平天下，你想齊家咩？班女唔係去做雞就惡過西，再唔係就同你講女人都可以治國，真係on99

係講中哂港女

駁唔到喎

唔一樣
佢講既係大陸女人淨係睇錢嫁人，有錢仆街都照嫁
所以大陸男人覺得有錢就得，唔會理咩品行質素果d

香港女人明顯係咩都有要求
唔係淨係睇錢
所以香港男人唔會墮落的

忠言總是逆耳

東莞年代 會咁易打貿易戰咩？

一語中的

「所以實際上，一個國家到底好不好在女性，就是因為這個原因。現在是因為中國女性的墮落導致了中國整個國家的墮落。」俞敏洪說

按照佢的理論，其實中國係母系社會，男性沒有主觀意志，只按女性訂立的標準行事。現在女性的標準有問題，所以中國才出問題。

換句話說，就係女性是leaders，男性只係兵。咁講點會係歧視女性? 直情係女性至上的主義吧?

北佬唔算漢人啦

個問題係女權撚智商唔超過20
睇野一個一個字睇 唔會加埋一齊睇
再一次論証佢既point

講到唔係華人賤種基因問題咁

女人有標準唔代表男人要跟嘅
男人都可以有標準，唔食臭雞
正正係又多臭雞又多狗公先可以做爛市
而且中國班垃圾父母好鍾意逼人結婚生仔，焗鳩你食臭雞

講真話冇人聽

結婚唔講錢唔通講心??

篇文好似有針對性或者偷換係度
根本就係社會風氣問題

錢行頭既風氣
可以係多個家庭帶黎
又可以多個管理層帶黎
點會淨係女人帶黎

重有民族性

上下抖音就知

跟本男女都係自甘墮落

咪叫D支那婆去同共匪講囉

班女權好快玩完

同魯迅一樣 講事實佢地又唔啱聽

中國因共產黨墮落致國家墮落

倒果為因
喺中國做窮人生不如死，所以大家都不擇手段力爭上游想做嗰1%

愈敏洪講親啲價值觀都係幾中肯既，屌過中國 屌過體制 講過教育重要性，其實佢講既都係真話
畸形社會觀念造就一堆畸型怪胎，不對嗎？

關女人鬼事
無人逼你揀啲貪錢嘅女人
你揀唔落手咪唔好結囉
講到好似好難為你咁
根本就係將自己墮落嘅責任委過於人

係岩嘅，不過都多得d狗公捧到d女上天唔少
同埋d男人個個中意後生靚女
18-60歲嘅男人都中意18-28嘅女人
姐係平均一個後生女有四個男人比佢揀（大陸d女人只要有錢，結左婚嘅男人都照上）
仲要18-28歲都有一半係樣衰肥婆冇人要
姐係平均一個女人可以有八個男人比佢揀...
如果d男人肯考慮下樣衰肥婆中女，分分鐘養埋你都得

廢到要賴女人？

中國自文革之後已無良心可言

全世界係咪得支那玩唔到metoo

其實，現代女人大部份都係咁架啦

收皮啦張雨綺，試下如果係農民日報既出黎講你夠唔夠膽出黎阿支阿左？
唔好話做官，試下黎個黑社會大佬的八婆都唔夠膽出聲啦

印度同伊斯蘭都玩唔到
我從來未撚見過所謂女權會去捍衛伊斯蘭世界女人既權益，女權正戇鳩

應該做既就唔做
係啲文明國家瓜瓜嘈

中國社會價值觀個度講得幾好
但賴落女人到就唔岩啦

唔否認中國女人有呢種mindset
但呢種mindset喺邊度黎？
又唔見Finland d女女係咁？
講到尾咪又係社會大環境造成
咁社會大環境又係邊個造成？
咪又係傳統（上進）文化 & 高層制定的政策所導致（而呢班高層全部都係男人）
所以唔好賴落性別度，只會引火自焚燒返自己

不過講開又講
大陸雞呢方面真係特別無底線
為咗向上爬真係咩都做得出
之前公屋阿伯D新聞都睇唔少
真係可以為咗張身份證同樓
連仔都幫你生埋
呢D隱忍技能真係大陸雞僅有
司馬懿都未必夠佢地玩

但連毒撚都會用有車有樓有女屌做人生指標？
佢想指係個引導作用 唔一定會達到

所以咪變太監 奴隸
得好少數真男人

我覺得佢講得幾啱

找伴侶交配及傳宗接代，都係生物的重要本能，無咁嘅DNA嘅生物都要絕種

女性的擇偶條件對社會影響好大

係因為得歐美呢種發達國家先會有包容有討論同有治安法律 去中國同中東佢地遊行都做唔到啦

所以根本唔關事